葉劉淑儀：國安法可用作取締「新型的網上組織」

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀在本台節目表示，香港的普通法相當精密，但沒條例處理顛覆及分裂國家政權的活動，本土恐怖活動的相關法例亦只是針對聯合國安理會所列明的恐怖組織，沒辦法取締新型的網上組織，因此需要訂立港區國安法，以恢復社會穩定。對於立法後，高叫獨立的口號會否觸犯法例，葉劉淑儀指，普通法定罪要求很高，控方要證明被告的犯罪意圖及毫無合理疑點等。她相信，港區國安法會按照香港普通法落實，但香港仍然要就基本法23條作本地立法。

葉劉淑儀指，根據國際公約條文，刑事罪行沒有追溯期，相信港區國安法亦不會有，亦相信香港犯罪會在香港審理。她亦都相信，中央在立法時會聆聽專家意見，特別是基本法諮詢委員會內普通法的專家。

預先叫定人裝VPN，佛心呀

姐姐一直破壞人權 一直又唔覺得會被人制裁

dllm即係劍指啦

不嬲啦
眼中釘黎
政府呢加有絕對既決心一次過清算
唔講中國影響
政府班人本身就賤視呢班deviant
好想你仆街死
唔好阻著佢地收成上神台
所以要新加坡化香港

我諗好多嘢對佢嚟講都叫新型

呢條友心理本身有問題
可能係香港有史以黎最乞人憎既人
幾十年以黎都係咁仆街

佢知唔知自己up乜
之前tg都話high tech

頭兩個最乞人憎都應該係保安局局長
葉劉李家超

連第一位女特首都被妹妹搶埋

支持網絡長城，做得越多越好

佢話恐怖組織，
唔係勾結外國。

應該講緊tg、連登，
第時ss 逼你unlock手機，
唔unlock就捉你返去打，
check到你tg、連登同示威有關，
即刻當你恐怖分子處理。

*唔止係

姐姐好興奮咁

連仔就快被支共禁

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀在本台節目表示，即使美國取消香港特殊待遇地位，對本港貿易造成的損失不大，亦相信特區主要官員在美國沒有太多資產，美國若要制裁香港官員，亦沒大影響。

葉劉淑儀相信，訂立港區國安法後會有短期恐慌，但香港有普通法基礎，是很多國際組織的成員，更是世貿組織的創會成員，長期影響要視乎香港如何努力鞏固作為國際金融中心地位。她認為，港區國安法的細節越早公布越好，以消除不穩定因素，特區政府亦應盡快自行就國家安全進行本地立法。至於英國有意給予英國國民海外護照持有人逗留期限延長至12個月，葉劉淑儀認為，英方只是擺姿態，難以接收大量港人。

李家超都係近五年既新進仆街
葉劉真係仆街左幾十年

唔係咁煩,佢懷疑你係就已經足夠
你要證明自己唔係
國安法一入你已經可以當香港已經唔係行普通法

Whatsapp, telegram

孫中山學說研究所
毛澤東學說研究所
馬文輝學說研究所
研究名人學說，睇你點取締

push

武肺都要叫新型